Reiali Jürri Reial kutsuti ette ja andis üles, et metsa härra on iga sae pakku wedamise eest 150 teiwast lubanud, Üleluha Kristjan Kull on oma peale 2 pakku wedada wotnud ja need 2 pakku ka maha saaginud, aga ühe on Kristjan Kull ise ja teise pakku on Kulli Jürri Reial ära wedanud. Kristjan Kull on 2 pakku eest 300 teiwast saanud ja Kulli Jürri Reial on teise pakku wedamise eest ka 150 teiwast saanud, nende on 150 teiwast üle aro raiutud ja seda teab metsawaht Jaan Saks küll kes teiwaste katte andja ometi on. 
Üleluha Kristjan Kull ütles küsimise peale, tema on 2 sae pakku wabriku wiinud, teise wiinud ise ja teist aitanud temal Kulli Jürri Reial wia, tema saanud esimese pakku wiimise eest 150 teiwast ja teise eest saanud 100 teiwast kokku 250 teiwast. Metsawaht on teiwad metsas ära lugenud ja metsa ? Jürit käinud kodu lugemas. 
Kulli Jürri Reial ütles küsimise peale, tema on Kristjan Kullil abiks ühte palki wedamas olnud, aga selle eest ei ole ta mõisa metsast midagi saanud, sest tema olnud muidu abiks wiimas ja Kristjan Kull olnud temal selle eest abis heina toomas. - Temal ei ole muud teiwid kui üksi need mis ta puuraistikku okstelt ja mõnest kuusest saanud raistikku puhastamise juures, mis ka mitmed teised peremehed on korjanud kellele nisugune mets on juhtunud, sest seda ei ole kellegil keelatud olnud. 
Metsawaht Jaak Saks ütles küsimise peale, Reiali Jürri Reial wiinud 1 pakku saanud esite 125 teiwast ja pärast tellinud metsa härra käest 50 tükki juure. Kelgo Jürri Rosenberg saanud nendasama. Üleluha Kristjan Kull saanud 2 sae pakku wiimise eest 250 teiwast ja Kulli Jürri Reial ei ole midagi saanud, wast uksi need mis raistikkust korjanud ja mis igal ühel luba olnud. 
Jürri Reial ütles et Jakob Uint on temale rääkinud et Kulli Jürri Reial on 150 teiwast saanud ja on tema weel abis raiumas olnud, Kulli Jürri Reial ütles et on tema wenna Hans Reialile rääkinud et tema on 150 teiwast saanud ja on ka Kulli Jürri Reial sedasama temale rääkinud, tema teab aga selgesti et need teiwad Kulli Jürri on raiunud ja ka tema õuest läbi wedanud. 
Jakob Uint ütles et tema ei ole Kulli Jürri Reialile mitte üks teiwas raiunud ei ka Reiali Jürrile midagi rääkinud.
Hans Reial ütles küsimise peale, tema käinud pühapäew 1. Märtsil Kullil, seal tulnud teiwastest jutt ja Kulli Jürri Reial on temale üttelnud et tema wiinud ühe sae pakku wabriku ja saanud 150 teiwast, tema on ka kord näinud kui Kulli Jürri Reial on kohe hobusega teiwid metsas toonud ja kodu wiinud. Pärast käinud ühel argi pääwal ka seal. Tema wiinud kord Kulli Jürri Reiali hobuse metsa järele, se on siis raistikust korjatud teiwad peal pannud ja kodu läinud ja rohkem ei tea tema mitte.
Kulli Jürri Reial ütles et tema ei mäleta sugugi kas Hans Reial ühel pühapääwal seal oleks käinud wõi mitte. - Tema on neid raistikku teiwad kahe hobusega ühe korraga ära toonud, pärast kui telmale seletud sai et se õige ei ole ja ta ka ühe hobusega toonud, ütles et tema küll ka kord ühe hobusega on toonud. 
Otsus: 
Seda sinnast asja tühjas arwata, et siin mingi sugust tunnistust teiwa saamise ega andmise üle ei ole. Otsus sai edasi kaebamise tärminidega kohe kuulutud.
Peakohtumehe abi Jüri Kass [allkiri]
Kohtumees J Rätsep [allkiri]
-"- M. Länesaar [allkiri]
